\begin{thebibliography}{00}
    \bibitem{HandsOn} Krajewski, M. (2019): Hands-On High Performance Programming with Qt 5:
	Build cross-platform applications using concurrency, parallel programming, and memory
	management: Packt Publishing. Online verfügbar unter https://books.google
	.de/books?id=kiWGDwAAQBAJ.

    \bibitem{C++HighPer2} Andrist, B.; Sehr, V.; Garney, B. (2020): C++ High Performance: Master
	the Art of Optimizing the Functioning of Your C++ Code, 2nd Edition: Packt Publishing. Online
	verfügbar unter https://books.google.de/books?id=U9XczQEACAAJ.

    \bibitem{ISOC++} H. Hinnant, R. Orr, B. Stroustrup, D. Vandevoorde, M. Wong: Direction for
	ISO C++. Online verfügbar unter http://www.open-std
	.org/jtc1/sc22/wg21/docs/papers/2019/p0939r4.pdf, zuletzt geprüft am 25.08.2021.

    \bibitem{ISOIEC} Wikipedia: ISO IEC 9126. Online verfügbar unter $https://de.wikipedia
	.org/w/index.php?title=ISO/IEC_9126\&oldid=177832067$, zuletzt aktualisiert am 28.05.2018,
	zuletzt geprüft am 25.08.2021.

    \bibitem{EffectiveC++} Meyers, Scott (2015): Effective modern C++. 42 specific ways to
	improve your use of C++11 and C++14. Online-Ausg. Sebastopol, CA: O'Reilly Media. Online
	verfügbar unter http://proquest.tech.safaribooksonline.de/9781491908419.

    \bibitem{ChernoCopy} TheCherno (2017): Copying and Copy Constructors. Online verfügbar unter
	$https://www.youtube.com/watch?v=BvR1Pgzzr38\&list=PLlrATfBNZ98dudnM48yfGUldqGD0S4FFb\&index
	=45$,  zuletzt aktualisiert am 13.09.2017, zuletzt geprüft am 02.09.2021.

    \bibitem{TechnicalReport} Dave Abrahams (2006): Technical Report on C++ Performance. Online
	verfügbar unter http://www.open-std.org/jtc1/sc22/wg21/docs/TR18015.pdf, zuletzt geprüft am 06
	.09.2021.

    \bibitem{OverheadExceptions} Nayar, Amit (2020): Investigating the Performance Overhead of
	C++ Exceptions | PSPDFKit. Online verfügbar unter https://pspdfkit
	.com/blog/2020/performance-overhead-of-exceptions-in-cpp/, zuletzt geprüft am 06.09.2021.

\end{thebibliography}